\chapter{Objetivos}

\label{cap:objetivos}

El \myemph{objetivo principal} del proyecto es el de diseñar, implementar y evaluar un algoritmo capaz de resolver instancias del problema \ac{UA-FLP} haciendo uso de algoritmos genéticos con estrategias enfocadas a la \myemph{paralelización} y a la \myemph{promoción y mantenimiento de la diversidad}.

En la realización de este objetivo principal se engloban los siguientes objetivos secundarios:

\begin{itemize}
	\item Investigación y ampliación de conocimiento sobre el problema en cuestión (\ac{UA-FLP}) así como las técnicas de optimización a utilizar (algoritmos evolutivos y otras técnicas metaheurísticas).
	\item Estudio de las oportunidades de paralelización presentes en estas técnicas de cara a la optimización del algoritmo.
	\item Estudio sobre la promoción y mantenimiento de la diversidad de las soluciones.
	\item Estudio paramétrico del algoritmo diseñado para obtener resultados óptimos.
	\item Evaluación del algoritmo mediante el uso de instancias del problema previamente utilizadas en la literatura científica, comparando sus resultados con aquellos que ya se encuentran publicados.
\end{itemize}